房祖名擲3億(台幣)自導自演求翻生 柯震東沒份

房祖名和柯震東這對「患難兄弟」因呼麻被中國封殺逾3年半，至今依然未軟化解禁，柯震東因此幾近零工作，一度嚷著想離開；但房祖名轉個彎，當起導演，已默默集資3億台幣，拍完了新片《北京．晚九朝五》。畢竟不成文的隱形封殺令是：名字及照片不得出現在各式宣傳品、不得現身公開活動宣傳，他當導演隱身背後，也算個翻身的嘗試。不過，除了找來陳柏霖、郭采潔演出，分段故事中其中一段本想找好友柯震東參演，但最後沒談攏而作罷。

「房東」事件過後，房祖名雖有演出《鐵道飛虎》，他戲分幾乎介於男二、男三，但在文宣品上皆沒有他的名字，海報也沒他照片，所以如此「低調」作法，便順利在中國上演。
但柯震東的遭遇不同，他在《打噴嚏》（中國片名：《不倒俠》）中是男主角，文宣品很難不放他的照片或名字；他先前也曾拍攝完成另部中國電視劇《舞櫻》，當然也是男主角，相同的，不拿他當宣傳根本是浪費，所以2部作品至今上映之日都遙遙無期。

也因為他幾乎都是男主角之姿，所以當下兩岸三地電影都希望能在中國上映的趨勢下，幾乎沒人敢找柯震東，於是他形同沒有工作。監牢也關了、道歉也說了、封殺3年半還不夠，即使他曾重新振作以《再見瓦城》提名金馬影帝，依然改變不了中國強勢的「無形封殺」。

房祖名本來也是類似命運，不過，他轉個方向，藏身幕後當導演，找來好友陳柏霖、郭采潔等人主演，自己也有客串，因為有大堆頭卡司，在分段故事中，本來其中一段要找柯震東，但後來沒談攏而作罷。先前已在中國廣電總局的成立備案公文中出現，表示第一關通過，接下來就看明年上映，會不會出現變化。

畢竟文宣品有別的明星可以撐場，不用刻意強調房祖名，照理來說應該可循《鐵道飛虎》的邏輯而上映。

隊個草都要你永不昭生
依個就係食支那飯既好處

呢碗係狗飯

佢哋又唔會話抵制Iron Man架喎